其實人生有咩意義?

呢排返工 每日都係到諗
有時已經會覺得 唉 返工賺完錢又點 啲錢唔知用黎做乜
就算用咗黎去旅行 去買野 種快樂都只係會維持一陣 好快就無
所以想知下大家對人生意義既睇法

人生就係無意義

冇 完。

存在主義的痛苦

返工
你自己第一句都講左

1.你自己定義/無意義 所以你想點就點

2.講到快樂 我覺得係源自期待 例如去旅行嘅時候 永遠係去機場嗰段路先係最開心

如果我有愛既人我會為咗我愛既人過得好更開心而努力 如果冇 我會為左未來既愛人建立更好既自己

再諗深入啲 咁返工既意義又係乜?

2. 但都只係好短暫 例如去完旅行會好唔開心 而果一下既唔開心 仲大過去旅行既開心
如果人生要長期快樂 究竟要點做至好?

成日覺得自己唔會搵到下一個

諗左好耐都諗唔到有咩意義 但爸媽屋企人好錫我所以佢地係我唯一想留低係世界既原因 所以搵到生存最大意義之前既意義就係令自己開心

開心呢個我都同意既
但係究竟點先可以長期開心?
利申 成日都唔開心

所有事物都有佢嘅意義 但同時一啲意義都無

Life is a chance for you to create meanings

傳宗接代

人生根本無意義，只係等死，活著時儘量令自己舒服，少些痛苦感受，要懂得活在當下。

意義係由自己去賦予

You totally ignored the spiritual dimension.

You will never live if you are looking for the meaning of life. - Albert Camus

我呢排都諗左好耐。
人，生於世既目的係咩？意義係咩？
做到目標，做到鐘意既野，係開心，會感到充實，但係對於生為人，突然揾唔到對於生為人既意意。究竟咩意義先係作為人既意義？

就係要搵到一個岩嘅人 去分享人生嘅高潮起伏 開心同唔開心 唔一定係男女朋友 可以係好朋友or屋企至親

Be real
be kind
Have faith

存在先於本質

人唔同鉛筆一樣，出現就係為左係紙上留下記號

所以人一出生係無意義，當然你可以話人係動物，生物上意義係生仔，繁殖後代，呢個係生物上意義。

但given that 人係有思想，所以你要係有限既生命入為去搵你既意義，呢種意義係任何都得，唔好比社會既限制去limit左你覺得岩既意義，同時都係想講，係無分大小，高低，如果你覺得每日睇字典一個生字，你得到滿足，呢個就係你既意義。係out of你生存所需要之外既野。

前面提係存意義下既野，但尼采都有提到人既最終意義係要成為超人，呢點就更加高。

What is 超人